(突發) 初選結果一出，連登仔:「香港人唔值得有民主 ! 」

(希望大家睇完內文先決定負唔負評)
初選結果啱啱出左，好多人一見到立場姐姐第一、omdb都仲有第三就開始屌香港人民智未開、唔值得有民主乜乜柒柒，但你地到底仲幾唔記得4年前民主派嘅選舉結果係點?

2016年:
五區民主黨同公民黨都係各取一席、超區民主黨取兩席，兩個傳統大黨繼續成為民主派最大贏家

咁今日嘅初選結果又有咩唔同左?
港島: 民主黨許智峯第一、公民黨鄭達鴻第四守尾門
九龍西: 民主黨黃碧雲暫時得第七入唔到出選名單
九龍東: 公民黨譚文豪第二、民主黨胡志維第五暫時勉強入到
新西: 公民黨郭家麒同民主黨尹兆堅分別第五同六位勉強守住出選機會
新東: 上年泛民當區最高票數嘅omdb變左第三、民主黨嘅5:0得第六
超區: 民主黨鄺俊宇繼續第一、同黨嘅涂謹申第四守尾門、公民黨李予信排最尾，無得出選

上年五區都可以各穩取一席嘅兩個大黨竟然今次係其中一區連最後一個入選名額都應該攞唔到，係其他區除左某幾位過去一年曝光量十分高嘅政治明星之外，其餘嘅候選人竟然都只可以守尾門。咁今次咩派別攞到最多票?

今次初選gphone同佢推薦嘅嗰幾個全部佔據當區前二，佢地嘅團隊一直比人嘅印象係屬於泛民同本土嘅中間。而本土派有9個人暫時都係出選位，甚至只係比兩個大黨加埋少左一個位。呢個結果其實可以睇到民主派支持者嘅取向係呢四年間由大部分係投傳統泛民向右移到投比立強比較激進/前衛嘅自決/本土派。

但好多人會話:「咁樣仲未夠啊! 我接受唔到立場721比人打幾下就攞第一! 」
雖然如果可以揀到立場/論述更清晰嘅人會更加好，但我地唔可以忽略香港真係有好多人係由97之前到2016都係投比傳統大黨，呢班人平時唔會上連登、以前從來都唔睇論壇見到邊個候選人係泛民就投邊個，佢地嘅投票意向好睇候選人嘅知名度同package，所以何桂藍前立場記者+幾presentable+有知名度+gphone加持呢個package就正正吸引到呢班人投佢，道理同omdb仲拎到第三一樣。雖然好多人唔鍾意佢，但無疑佢嘅初選係吸緊老泛民多過本土嘅血，更認證左而家連呢班平時盲投大黨嘅人都開始唾棄佢地，要搵另一個投票對象。

打咁多唔係想令大家覺得今次係贏左，係希望唔好因為部分結果就係咁講香港人唔值得有民主呢啲晦氣說話。香港人由殖民開始被去政治化、97之後決定自己投左票比老泛民就係盡左責任到今日票投本土/激進民主，其實真係進步緊。當然係中共而家瘋狂打壓底下咁樣嘅進步係完全唔夠，但我好有信心呢60萬嘅深黃基本盤會繼續進化，政治取向會不斷移向本土。

最重要嘅係由2016開始天琦提出建制泛民本土三分天下、本土派不斷被政權以及所謂嘅「同路人」打壓到今日，我地終於可以大聲咁講 本土派已經成為主流!

未來要更加努力，繼續壯大我地嘅聲音

sorry for 標題黨

push

本土派已成為主流!

推

但泛民仲係佔大多數時
本土點樣成主流？

何謂民主？

民意為主

巴打停一停
「本土派成為主流」呢個係假象黎
詳見

偽本土派已經成為主流

本土派可能唔係佔最大多數 但今次嘅結果的確反映到我地有同泛民抗衡嘅力量 而且慢慢咁佔據主流嘅聲音 其實呢個情況底下已經可以稱為主流

點會唔係大多數 咪聽隻熱狗噏啦

推 希望更多人睇到

推上熱門

pish

繼續壯大本土派嘅聲音

繼續推

你自己睇結果啦，本土點樣大多數阿？
結果出埋黎都仲係到屈熱狗

無人睇

無話主唔主流，彩色就正正係民主既特色

呢個post分析埋
本土派:
五區: 176237 (30.2%)
超區: 70611 (13.9%)

咁樣都叫少數?

自己選既 尊重選舉結果啦唔該 繼續努力囉

請問有咩人唔係偽本土呢

咪係囉，接受結果嘛
都唔明啲人仲要呃自己話本土成主流

就睇下9月係唔係主流， 一定仲有一堆人唔理景選，仲未計戴xx 分錫鐘俾人告添

專重結果

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #快閃文宣 #國際戰線 #聯繫匯率 #取回強積金 #黃色經濟圈

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

講票數
泛民 406943
本土 176237

講派幾多個人出黎
港島(頭5) 泛民4席 本土1席
九西(頭5) 泛民3席 本土2席
九東(頭5) 泛民4席 本土1席
新西(頭6) 泛民3席 本土3席
新東(頭7) 泛民5席 本土2席

係唔係起碼要過50％先叫主流？

我😎🚬

本土派:
五區: 176237 (30.2%)
超區: 70611 (13.9%)

答左我未啊? 咁樣都未算係主流? 係咪要60萬攞盡先算係啊?

連登仔係咁 唔好勞氣
佢地以為香港係單議席單票制 得兩派出黎隻抽互片

咪答左你囉，係唔係起碼要過50％先叫主流阿？

講票數
泛民 406943
本土 176237

講派幾多個人出黎
港島(頭5) 泛民4席 本土1席
九西(頭5) 泛民3席 本土2席
九東(頭5) 泛民4席 本土1席
新西(頭6) 泛民3席 本土3席
新東(頭7) 泛民5席 本土2席

眾志都叫泛民

眾志都唔叫泛民？

cls將眾志派嘅全部都歸納埋泛民 明明論述同行動都唔一樣 係都要將民主派二元對立到得返泛民本土

傳統泛民:
民主黨; 公民黨; 工黨&友好; 民協
五區: 162184 (27.8%)
超區: 314431 (61.7%)

進步泛民
人力, 社民連, 毛姐, 新同盟, etc.
五區: 104028 (17.8%)
超區: N/A

眾志叫眾志喎

眾志都打國際線幫手攬炒
咁都仲計泛民

黃之鋒俾支共話港獨都叫泛民
佢鍾意啦

又係啲覺得真本土就應該杯葛初選嘅人？

泛民都有國際線喎
眾志都唔計泛民
咁不如再拆散啲

又係呢個風吹唔入連登㗎啦

返去ig水人啦

就係政治光譜夠大，先至可以吸得更加多票
兄弟爬山啦

支共話成個反對派搞港獨添

泛民國際線係講香港仲有一國兩制有法治
眾志係出去叫人制裁香港喎

眾志最多叫激進泛民
眾志打下國際線都叫本土既話
咁鄺 許 都叫本土啦

本土派已成主流

你要夾硬拆出黎都吹你唔脹

所以點解我叫佢做熱狗

推推推。繼續深耕細作讓本土派成為主流

支共有冇話過傳統泛民港獨？？

咁嘅話根本混淆視聽

香港嘅政治光譜好闊㗎

tldr

咪又係外國背景假本土偽黃
換湯唔換藥
掟煲唔掟蓋

推呀

點同眾志叫人制裁攬炒喎
係咪要親口講香港獨立先叫本土

超區70611都叫主流？？
本土超區會投岑 會投鄺？？
超區投鄺 投岑都叫本土 咁投黃碧雲都本土啦

係

負皮

起碼可以話本土嘅聲音成功打入香港政壇

我淨係希望大家初選投嘅 贏又好 輸又好
都要記住
Be humble!!

眾志當初係主張自決 而泛民大黨一直係承認香港屬於中國一部分同埋主張民主回歸 政治主張咁唔同都可以歸納做一個派系...

其實真係好中肯

根本有份玩所謂初選既人
到真選時唔千祈好投佢地

其實仲有2/3未出黎，本土起碼動員左6成支持者出現
咁反保皇勢力，本土主義最多只係第2大黨

仲話咩終極和理非
阻膠偽黃圍爐取暖

Lm

咁樣睇鄺神魅力真係超黨派。

眾志其實係好多老人家覺得對唔住後生 而支持佢地而接受既溫和攬炒派 支持外國制裁 但唔支持勇武
果堆人如果冇左眾志未必流落本土 多數回流販民
所以果堆人唔應該計本土或者販民 但如果計 我覺得個政治光譜會靠販民d
同本土差好遠

鄺神點解咁勁係因為實績
佢做到左真正究極和理非
又會親身理解同路人諗法
老實講班老泛民都唔好意思叫自己和理非啦

只要本土派唔係100%，連登仔就會繼續屌選民愚蠢
但又唔反省下自己有咩進步空間，可以點學習人哋嘅公關技巧，從而再吸多啲票

利申先，費事比人話泛粉。投伍加王

過50%就叫大多數啦

主流唔使過50%掛？

其本上方向就只係得一個，傳統泛民唔肯再做野keep 住緊貼社會，最終就係俾其他人取代佢。

本土唔會投鄺 但投岑真係唔出奇

唔符合佢心目中結果就唔民主

本土派大勝已經係最重要嘅結果
有啲人跑出的確係令人唔滿意，但玩得初選就要尊重，咪之後再宣傳多啲囉
係到屌鬼有春用咩，屌票係大忌仲唔學精

講左咁耐，有冇人可以定義一下本土？

咁本土既基本盤無增加?

而家既結果 對本土已經收貨有突
不如問問初選前 係咪期望推走晒所有泛民?

笑撚死，果啲叫本土派
梁天琦嘔血

日鳩日本土本土 現實就係佢地唔係你諗到咁出名 大把中老年唔識佢地 佢地投返自己熟悉個個有咩問題 你可以投本土支持佢地理念 其他人投泛民可能係投佢地地區工作 洗唔洗輸打贏要到咁

定啦 屌下暏

我地共識係尊重結果
All in 呢66443

咪囉，票投omdb

16件時我會計佢近泛民多啲
而家我會計佢近本土多啲

然後政府就會按劇情宣佈凡係本土派即屬港獨主張 意圖分裂國家 一律dq
跟住連登仔個個會話十年本地蛋預言

仲有好多廢老

主要係超區王伯係選之前嘅知名度的確好低 本土派係呢一年入面新吸納嘅支持者大多數都唔識佢 所以有部分票源流左入岑到都唔出奇 加上鄺呢一年嘅表現的確可以吸引到好多跨派系嘅人投佢 所以本土派嘅人的確要大大增加自己嘅知名度 尤其是選超區十分需要認知度

老一輩始終都係泛民死忠你可以點？
你估個個都支持勇武抗爭？
根本好多上左年紀既都唔支持 只係唔割咁解

本土派要繼續努力，做好自己，感染更多嘅人。

岑最多咪叫自決抗爭派
多數都係眾志果班支持者
唔投王百羽而投岑既 都叫本土派？
咁眾志都本土啦

偽黃係度互選
仲要選完咁鬼興奮

我會覺得
本土普遍係等於勇武抗爭派 只係唔會講到咁明
眾志冇叫自己中國人 又希望制裁攬炒
但又未去到勇武既地步 所以大眾唔會以本土去define佢地
因為天琦自稱本土派開始就係以佢為definition
但佢地做緊既野同本土派冇咩分別（除左勇武抗爭）
所以你會見本土派同眾志行得咁近（新西合作贏）
至少一定唔會叫佢地泛民囉
泛民好明顯係指保守 自稱中國人 建設民主中國個派
真係咪撚中假二元既陷阱

唔好sad啦
如果佢哋係有信心啲人九月實投佢嘅
佢晨早杯葛咗初選啦
就係知唔夠穩陣先初選嘅
票喺市民手上
而家咁多人buy初選
都要負責投票嘅市民嘅

標題黨一定要負評
好撚煩

所以我認同佢地果班要分出黎
唔應該係本土或者販民

講真好多本土既知名度真係唔高
去到決賽 其實先係真正考驗

如果唔認本土未成真正主流
咁無得玩落去 只會淪為繼續覺得點解其他人唔醒覺 而唔係盡量擴大票源 走出同溫層

樓主同事？

始終要分返開本土同眾志

睇新界西
12萬：4萬

係囉
都話唔夠presentable呢個問題要執執
本身想投睇完初選論壇都move一move

第一位阻膠原來係佢呀~~~
果然不負眾望
第二位都不甘示弱.............................

可唔可以改番個標題: 熱狗/白兵:香港人唔值得有民主 !

漏字自膠

真
拉埋眾志派落去叫本土

經歷上年 民意有變 都好正常
但泛民無可能一下子變本土
所有野都要過渡都要時間
眾志算係泛民同本土中間 或者一個過渡
初選後 傳統泛民點應對 點轉變 我都好好奇

公道
一步一步黎啦 連登仔

利申：投左呂智恆

其實本土派自己都反省下點解冇人識你(連登除外)
望下啲奶共派個個都YouTube日日出片，有幾個本土派我都係初選先識，唔啱聽就當我孤陋寡聞啦

香港人唔配唔通支那配？ 拉

其實咩叫本土派

梁天琦同VL巴一齊出道

事實就係連登仔一路活喺同溫層 以為個個都支持本土派 於是就屌人投omdb

咪係
人地共產黨日日拍youtube
依家果d本土派無人識呀

連登不配有民主

垃圾主題 平已負 講撚咗幾多個月唔好做標題黨

推 希望大家睇完內文再屌

明明個結果真係已經so far so good，唔需要長他人志氣 滅自己威風。保守激進都有個基本盤，OMDB會出線其實好正常，中產和理非一定係投佢多。由梁天琦出嚟到而家不過短短四五六年時間，本土派聲勢已經算唔錯，要抗爭派全面入議會其實冇乜可能，係需要面對現實。

大家理性思考，無謂畀人當鬼咁捉

一定要全力爭取35+
向國際展現香港人對民主的堅持
睇共匪出手dq 打壓民選議員

當年第一次dq , 國際沒有注視, 香港人也沒有反抗
今次全世界睇住, 不要再犯相同錯誤

搞咩初選呀，全部比連登仔簡算啦

sor但真係呢啲垃圾標題先會有人睇 下次再諗個好啲嘅

雖然你由本土企位出發分析
但公民黨九西余德寶係自願放棄競逐，成全大局
我覺得起碼要提及番佢個名，俾番credit

A

新西7萬9：7萬7
出線人數就3：3

屌。噤錯負評

幫你推多幾下

本土派已經成為主流!

選舉就咁，結果出咗嚟就唔該尊重下，唔係選嚟做咩

玩膠新境界

W

係一個泛民既遊戲入面有咁既成績仲屌票

點解一定要本土派贏哂先叫民主？

都啱 同埋佢九西出嘅話應該同毛ee撞哂票源

Push

負皮係俾標題，內容ok

上得連登既多數都唔會投佢地啦 個個係連登質問點解要投佢地真係得啖笑 早2日個個話投邊個都好出黎啦 今日就屌屌屌

有無諗過本土派其實係一種意式型態，泛民肯改革亦都可以係本土派

認同知名度好重要 新人咁短時間好難展示自己嘅實際能力
特別係响議會入面可以做啲咩

諗緊今次仍然有若干泛民選岀 會唔會係因2016年梁、游被選左之後發生嘅事 唔多唔少會有陰影 所以未完全選哂本土派去

另外諗緊投票其中一個考慮因素會唔會係驚一炮過換哂新人 响議會唔夠經驗 被人玩死
睇到投票結果傳統民主派其實多數3 4線 唔係first choice 只係做support
當過多少少時間本土派吸左議會經驗 已經可以取代傳統民主派

講得幾好，樓主加油

好認同樓主
唔想大家圍屌自己友投票結果

身邊銀髮兩票（地區同超區）裡面
都係一票本土後生另一票傳統泛民
思想有進步緊
俾d耐性